**Prey**是一款[开源的笔记本追踪程序](../Page/开源.md "wikilink")，可以追踪并定位安装了该程序的[笔记本电脑](../Page/笔记本电脑.md "wikilink")。

Prey
可以定时发送一系列报告來确定笔记本的位置，报告包括了当前系统的状态，正在运行的应用程序、活动网络链接状态以及详细的网络状况，0.3.7版本还加入了通过wifi进行地理定位的功能\[1\]。此外报告还有当前系统的桌面截图，并且会在后台启动笔记本内置的摄像头（如果有的话）进行拍照。

Prey当前支持Windows，Mac
OS和Linux，还支持使用[Android系统的手机](../Page/Android.md "wikilink")\[2\]。

## 参考文献

<div class="references-small">

<references>

</references>

</div>

[Category:自由软件](../Category/自由软件.md "wikilink")

1.
2.